﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

readme.txt (Léame)

Gracias por comprar Grand Theft Auto V.

_______________________________

 IMPORTANTE
_______________________________


SE NECESITA REGISTRAR POR INTERNET UN CÓDIGO DE ACTIVACIÓN ROCKSTAR DE UN SOLO USO; EL REGISTRO ESTÁ LIMITADO A UNA CUENTA DEL SOCIAL CLUB DE ROCKSTAR GAMES (MAYORES DE 13 AÑOS) POR CÓDIGO DE ACTIVACIÓN ROCKSTAR; NO ADMITE MÁS DE UN INICIO DE SESIÓN EN PC POR CADA CUENTA DEL SOCIAL CLUB; 
UNA VEZ USADOS, LOS CÓDIGOS DE ACTIVACIÓN ROCKSTAR NO SON TRANSFERIBLES; LAS CUENTAS DEL SOCIAL CLUB NO SON TRANSFERIBLES. Las condiciones de licencia del software están disponibles en el juego y en www.rockstargames.com/eula; las condiciones de la cuenta en línea están disponibles en www.rockstargames.com/socialclub. 
La violación de la licencia del software, del código de conducta o de cualquier otra política puede acarrear la restricción o la cancelación del acceso al juego o a la cuenta en línea. Para contactar con el servicio de asistencia al cliente y asistencia técnica, visita www.rockstargames.com/support. 
Para disfrutar del acceso no transferible de características especiales, como contenidos, servicios o funciones exclusivos, desbloqueables, descargables o en línea, puede necesitarse un código de activación Rockstar de un único uso, cuotas adicionales y/o el registro de una cuenta en línea (para mayores de 13 años). 
El acceso a características especiales puede requerir conexión a Internet, puede no estar disponible para todos los usuarios y puede ser cancelado, modificado u ofrecido con otras condiciones con 30 días de preaviso. 
Quedan totalmente prohibidos el alquiler, la copia no autorizada, la ingeniería inversa, la transmisión, la emisión en público, el pago por jugar y la anulación de la protección anticopia.

Ten en cuenta que se necesitan permisos de administrador para instalar y ejecutar el juego. Asegúrate de que todas las cuentas de usuario que se usen para jugar al juego tengan permisos de administrador plenos.

_____________________________

 ÍNDICE
_____________________________

1) REQUISITOS DEL SISTEMA

2) INSTRUCCIONES DE INSTALACIÓN

3) PARCHES

4) ENLACES

5) CONTROLADORES

6) INFORMACIÓN SOBRE LOS CONTROLES DE PC COMPATIBLES

7) INFORMACIÓN DE CONTACTO Y ATENCIÓN AL CLIENTE

_____________________________

1) REQUISITOS DEL SISTEMA
_____________________________


Especificaciones del sistema 

REQUISITOS MÍNIMOS

Sistema operativo: Windows 8.1 de 64 bits, Windows 8 de 64 bits, Windows 7 de 64 bits con Service Pack 1, Windows Vista de 64 bits con Service Pack 2*
(*tarjeta de video NVIDIA recomendada si se utiliza Windows Vista)

Procesador: Intel(R) Core(TM)2 Quad CPU Q6600 a 2,4 GHz (4 CPU)/AMD Phenom(TM) 9850 Quad-Core (4 CPU) a 2,5 GHz

Memoria: 4 GB

Tarjeta de video: NVIDIA 9800 GT 1GB/AMD HD 4870 1GB (DX 10, 10.1, 11)

Tarjeta de sonido: 100% compatible con DirectX 10

Espacio en disco duro: 65 GB 

Lector de DVD


REQUISITOS RECOMENDADOS

Sistema operativo: Windows 8.1 de 64 bits, Windows 8 de 64 bits, Windows 7 de 64 bits con Service Pack 1 

Procesador: Intel(R) Core(TM) i5 3470 a 3,2 GHz (4 CPU)/AMD X8 FX-8350 a 4 GHz (8 CPU)

Memoria: 8 GB

Tarjeta de video: NVIDIA GTX 660 2 GB/AMD HD 7870 2 GB

Tarjeta de sonido: 100% compatible con DirectX 10

Espacio en disco duro: 65 GB 

Lector de DVD

Otros requisitos: para instalar y jugar en línea hay que iniciar sesión en la red del Social Club de Rockstar Games (mayores de 13 años); se necesita conexión a Internet para la activación, el juego en línea y la verificación periódica de la autorización; necesita instalar software, como la plataforma del Social Club de Rockstar Games, DirectX , Chromium, Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable Package, y software de autentificación que examina determinados atributos del hardware para autorización, gestión de derechos digitales, sistema y otros propósitos de apoyo.

Con el tiempo, las descargas de contenido y los cambios en la programación modificarán los requisitos del sistema para este juego. Consulta con el fabricante del hardware y visita www.rockstargames.com/support para conocer la información sobre compatibilidad más actualizada. Algunos componentes, como chipsets móviles, integrados y tarjetas gráficas AGP podrían no ser compatibles. Los requisitos no especificados podrían no ser compatibles con los del editor.

Grand Theft Auto V para PC requiere que se instalen ciertos componentes y programas, entre los que se incluyen:

- Microsoft DirectX
- Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable
- Google Chromium
- Social Club de Rockstar Games
- Software de autentificación de Rockstar Games

_____________________________

2) INSTRUCCIONES DE INSTALACIÓN
_____________________________

Pasos:
	
1. (Solo para la versión en disco) Introduce el disco 1 de "Grand Theft Auto V'" en la unidad de DVD-ROM.
Si no se inicia el instalador, abre la carpeta de la unidad de DVD-ROM y haz doble clic en el icono "Setup".

2. Se empezará a instalar Grand Theft Auto V. Sigue las instrucciones que aparezcan en pantalla hasta que termine el proceso de instalación.

3. Los demás componentes, como DirectX, el software de Microsoft .NET y Visual C++, se instalarán si son necesarios. Sigue las instrucciones que aparezcan en pantalla.

4. Para jugar a Grand Theft Auto V no necesitas tener el DVD dentro de la unidad.

5. Haz clic en el icono "Grand Theft Auto V" para iniciar Grand Theft Auto V. El juego descargará e instalará las actualizaciones que haya disponibles.

6. Se te pedirá crear una cuenta del Social Club o que inicies sesión en una ya existente.

7. Se te pedirá que introduzcas tu código de activación Rockstar para realizar una activación única del producto por Internet. Encontrarás el código de activación Rockstar en el dorso del manual o en el correo electrónico que recibiste en el momento de la compra.

Recuerda que el juego incluye una comprobación de la fecha de lanzamiento y no se activará hasta que llegue esta fecha. Si no puedes conectarte o falla el proceso, entra en www.rockstargames.com/support para informarte. Guarda bien el manual, porque no se darán más códigos de activación Rockstar.


_____________________________

3) PARCHES
_____________________________

Grand Theft Auto V incluye un sistema de instalación automática de parches. Cuando inicies el juego, este sistema buscará, descargará e instalará nuevos parches automáticamente cuando estén disponibles.

Hay un parche obligatorio al iniciarlo por primera vez.

Ten en cuenta que la versión de Steam usa el sistema de parches propio de Steam.

Los parches también están disponibles para descargarlos manualmente en www.rockstargames.com/support.

_____________________________

4) ENLACES:
_____________________________

- Social Club de Rockstar Games (Sitio web)
http://socialclub.rockstargames.com

- Aplicación del Social Club (Descarga manual)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

- Asistencia técnica de Rockstar Games
https://support.rockstargames.com/hc/es

- Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/es-ES/download/details.aspx?id=5582

- Google Chromium
http://www.chromium.org/

- DirectX
http://www.microsoft.com/es-MX/download/details.aspx?id=35

- Soporte de Microsoft
http://support.microsoft.com

_____________________________

5) CONTROLADORES
_____________________________



Recomendamos usar las versiones más recientes de los controladores.


Fabricantes de equipos y/o componentes

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


Fabricantes y/o proveedores de hardware de sonido

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


Fabricantes y/o proveedores de hardware de video

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International (MSI)		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/

_____________________________

6) CONTROLES DE PC COMPATIBLES
_____________________________

Grand Theft Auto V PC permite el uso de teclado y ratón y controles Xinput, como el Control Xbox 360 para Windows.

Se puede cambiar de un tipo de control a otro sin problemas. Por ejemplo, puedes usar el ratón y el teclado para ir a pie, y usar un Control Xbox 360 en cualquier momento sin tener que cambiar ninguna opción.

Con el teclado y el ratón, así como con los controles Xinput, la ayuda del juego se actualizará automáticamente para mostrar las teclas y botones correctos, según el último método de control utilizado.

___________________________________

7) INFORMACIÓN DE CONTACTO Y ATENCIÓN AL CLIENTE
___________________________________

Si tienes algún problema técnico, visita www.rockstargames.com/support para acceder a la información de contacto más reciente y para consultar las respuestas a las preguntas más frecuentes. 
Ofrecemos asistencia a través de la web, correo electrónico, teléfono y Twitter.

Para clientes que residan fuera de su país, publicamos un gran número de soluciones en nuestra base de conocimientos en español y que podrían contener la respuesta a su pregunta.
Para ver estos artículos, visita http://support.rockstargames.com y selecciona "Español" en el menú de idiomas de la parte superior derecha.

Nota: si necesitas ayuda con un título de PC, adjunta la información de DxDiag y MSinfo cuando contactes con nosotros. 

Sigue los pasos siguientes para obtener esta información:

Exportar reporte DXDiag:

•	Haz clic en Inicio> Buscar y escribe “dxdiag” (por favor sin comillas) en el recuadro y presiona Intro. 
•	Espera a que la “Barra” verde termine de cargarse y luego selecciona el botón “Guardar información”.
•	Nombra el archivo con alguna información útil, como tu nombre y la fecha, y guárdalo donde lo puedas encontrar, como por ejemplo tu Escritorio, presionando el botón de “Guardar”.
•	Presiona el botón “Salir” para salir de la aplicación.

Exportar un reporte MSInfo:

•	Haz clic en Inicio> Buscar y escribe “msinfo32” (por favor sin comillas) en el recuadro y presiona Intro.
•	Cuando aparezca la ventana de "Información de sistema", haz click en "Archivo" en la parte superior del menú de selección y haz clic en la opción "Exportar".
•	Nombra el archivo con alguna información útil, como tu nombre y la fecha, y guárdalo donde lo puedas encontrar, como por ejemplo tu Escritorio presionando el botón de “Guardar”.
•	El proceso de exportación puedo tomar unos momentos, así que espera a que la barra de progreso esté completa, y luego puedes cerrar la aplicación.

Hacer una captura de pantalla para cualquier error que veas:

•	Asegúrate que no cierres ninguna "ventana" con un error abierto, haz click en la "Barra de título" para hacer la ventana activa.
•	Mantén presionados al mismo tiempo "Alt" y "Impr Pant".
•	Asegurate nuevamente de no cerrar todavía la "ventana" con el error y ve a Inicio> Ejecutar y escribe “mspaint”(por favor sin comillas) en el recuadro y presiona Intro.
•	Con la aplicación "Paint" abierta, presiona las teclas "Ctrl" + "V" al mismo tiempo para pegar la información de la pantalla en la aplicación. Alternativamente, puedes seleccionar el menu "Editar" cerca de la barra de título y seleciona "Pegar". 
•   Deberás poder ver la pantalla con la ventana del error, y solo esta ventana pegada dentro de la aplicación. Si ves todo tu escritorio, vuelve a leer los primeros pasos y asegúrate de seguir los pasos anteriores y haz clic en "Alt" mientras presionas la tecla de "Impr Pant"
•   Haz clic en en "Archivo" en el menú superior y selecciona "Guardar como..."
•   Selecciona la opción de "JPEG" en el tipo de imagen para reducir el tamaño del archivo antes de subirlo a la asistencia técnica.
•	Nombra el archivo con alguna información útil, como tu nombre y la fecha, y guárdalo donde lo puedas encontrar, como por ejemplo tu Escritorio presionando el botón de “Guardar”.
•	Cierra el programa de paint al terminar.